台灣太陽花學運一案早前遭台北高院改判有罪 最高法院今日裁定案件需發還重審 同時指出人民有權行使抵抗權反抗政府

太陽花學運「攻占行政院」案，魏揚等7名被告二審時被依煽惑他人犯罪罪改判有罪，判刑2到4月不等。案經上訴，最高法院今天撤銷原判決，發回台灣高等法院更審。

......

最高法院認定，抵抗權是為了保衛與回復民主憲政秩序，由憲法賦予正當性與合法性，須在「不法情況極公開」時方可行使的最後手段，人民行使抵抗權，得阻卻違法；公民不服從言論自由的特殊表達形式，若所欲保全的整體法益是即將或剛開始遭破壞的自由民主憲政秩序時，法院可類推適用緊急避難，阻卻違法。

Source:
太陽花占行政院案 最高法院發回更審 | 三立新聞網 |

推

我諗台灣最高法院呢段判詞係好多香港人既心底話

可惜係台灣囉

唉

人話
好耐冇聽過

終於聽返法院講番啲人話
不過係台灣

唔知香港有冇呢一日呢

好多香港季成日笑台灣法律制度落後
但人地台灣落後極 法院都識分析公民抗命嘅合法性
而香港班飲英國奶水大嘅司法喪屍仲停留喺「阻街就係犯法 除非你喺警察」嘅層次

喺港版紐倫堡之後

所謂「警察係誠實可靠的證人」
屌你老母啦，零智商學人做官

簡單啲來講姐係台灣最高法院認為，人民係無其他合法並且可行方法逼使政府停止暴政既時候，人民就有權利用抵抗權，而當中人民運用抵抗權嘅時候，所牽涉既違法行為，法院理應判處無罪

都察院發還重審 連同3司會審

香港啲官點會識呢啲

Push

仲要係主觀地認為

其實係最高院費事介入太多，一陣打到釋憲就煩，依家整個原則出嚟，再將件案踢番落高院重審，即係叫高院判無罪

人話推

希望香港都有呢一日啦

台灣先進過美國
入國會個班示威者變哂暴徒
連部分香港人都出文話
美國有民主所以唔應該搞事

民主唔係永恆不變 係要靠人去捍衛

依家大家明政治係成王敗寇
贏到既話就可以救返判左入去既手足

但香港贏到香港政府仲有共產黨係後面
台灣贏國民黨有幾難

上次D民主人士比藍絲串完
就出文講點解美國同香港唔可以相比
美國示威係暴徒 香港唔係

唔知今次要唔要出文講美國同台灣分別
為左自己自尊心再次批評美國”暴徒”

其實英國大憲章 Magna Carta 第61條就已經有相關嘅保障

雨傘之後，2015年大憲章800周年紀念，正本去金鐘展出，成班法官律師一堆人走去參觀

但去完之後又點，有幾多個法官律師會真心相信當中嘅道理

仲要係，佢地自己以前讀書冇讀過咩？ 唔會架，但讀完又點

香港：犯法就係犯法，唔理背後理念有幾崇高

香港......

收曬北京指令
對香港法院係0期望

變到個裁決本身就違法

贏唔到就冇可能有咁既裁決

行大陸法系既台灣比行普通法系既香港更有法治，香港人都無得再笑台灣法院係邊個邊個開啦

再推

香港就話要阻嚇性 無證據無罪嘅都要屈到你有罪

真，民主，台灣人值得驕傲

其實大陸法定普通法都可以有法治
香港就。。。

乜都話阻嚇性

公正既裁決

啲法官全部欽點，球證賽會全部都係雜總啲人

台灣真心已經成為亞洲發展最快既地方
法院承認公民抗命可能佢係全世界行得最前

指定法官

其實香港法院都認證過，不過依家已經冇用

問題係
民主國家有選票既人係咪無權反對政府?

首先選舉4年先一次
政府可以硬推政策
將下次選舉損失選票當係成本

第二美國個邊直頭係質素選舉公正
叫佢下次選過係廢話黎
對佢地黎講已經無其他方法反抗

犯法不犯罪

同一時間，香港法院判處義務急救員暴動罪成，判囚4年

呢個局勢 中版紐倫堡咋

台灣就支持入去打卡

香港就阻住自己友

腥港一同台灣比真係

push

姐國民黨都可以咁樣反台灣政府

飲英國奶水大嘅司法喪屍開始比英國鬧緊,但都係太太太太慢

踩台撚：好快咪又俾人武統

台灣係行德式大陸法法系
德國有個戰鬥性民主嘅概念
直接apply落嚟易好多

支那港共表示：我睇唔到

大法官自由心證
始終不是陪審制，而是參審制
論制度，本身香港高級得多
可惜……政治上輸咗

支那律法唔係都適合台灣咩？
要跟顏色判決架

睇到呢到突然覺得今時今日美國都衰撚過台灣...

早排重有幾條懵撚叫我唔好睇到台灣司法咁理想，大把漏洞，叫我多啲理解台灣司法制度但自己又舉唔到咩具體問題

班撚屌去咗邊？

不用 妄自菲薄
台灣人東亞人嚟講智慧係高
國家大或細或軍力哩啲唔關事
小國寡民都係理想國

呢啲判決係政治議題上嘅判決
個國家政治正常自然就判得正常
話台灣司法差係因為佢冇陪審團 又冇case law
啲法律又閪

台灣嘅嘢識條鐵咩

但講真有機會俾有心人利用順便製造內亂偷取國政

只不過係將美國果套返落台灣apply

應該話現代化年輕民主國家少好多制肘

傳統大國就算民主化咗
仲有一大堆君主立憲、種族歧視、傳統宗教道德教條束縛住

以前成日話歐陸法系落後過英美法系（普通法），根本係香港法律界為咗打飛機而自己制造出嚟自欺欺人嘅意識形態，睇番呢兩年香港同美國司法，加埋新加坡咁多年嘅運作，就知普通法其實好容易就淪為統治階級嘅統治工具

SECRETARY FOR JUSTICE v. WONG CHI FUNG [2018] HKCFA 4

Issue 2: Civil disobedience and the exercise of constitutional rights as motive

11. The second issue relates to the extent to which the magistrate should have taken into account the motives of the Appellants in committing the offences, particularly where it was asserted that the offences were committed as acts of civil disobedience or in the exercise of a constitutional right.

12. While the fact that an offence arises out of an occasion when constitutional rights to assemble and protest are being exercised is relevant to the background and context of the offending, the fact of a conviction of the offence will necessarily mean that the offender has crossed the line separating the lawful exercise of constitutional rights from unlawful activity subject to sanctions and constraints, and so there is little merit in a plea for leniency on the ground that the offender was merely exercising his constitutional rights. [paras 67-69]

13. The concept of civil disobedience is recognisable in Hong Kong, and can broadly consist of (i) breaches of a particular law which is believed to be unjust by the offender, or (ii) law-breaking done in order to protest against perceived injustice or in order to effect change in either the law or society. The offender’s conscientious objections and genuine beliefs actuating either type of behaviour may be taken into consideration as the motive for the offending. The weight attached to the motive must however vary depending on the circumstances, and the court will not evaluate the worthiness of any causes espoused. Civil disobedience as generally understood also requires the protester to expect and accept punishment, and the action carried out to be peaceful and non-violent. [paras 70-72, 74-75]

14. In the present appeals, the acts of civil disobedience relied upon were not directed towards s.18 of the POO as an unjust law, but were committed in the course of protesting against the Government’s proposals for constitutional reform. A plea for leniency at the stage of sentencing on the ground of civil disobedience should therefore carry little weight as the acts infringed the criminal law, involved violence and were thus not peaceful and non-violent. [paras 73-74]

Judgment:

非五毛，但唔少美國佬仲食緊大國老本
冇乜感受到中國威脅，後門失火都繼續離地左膠大愛，中國都係睇中咗呢點
唔係侵侵做嘢同中國戰狼外交，可能中國就靜靜地贏咗

係台灣同香港喺正隔離首當其衝先睇得透

我相信唔係香港嘅法官唔識得去分析公民抗命合法性，而係事實上，香港呢一刻已經被支那入侵得體無完膚，好多法律界人士亦都受制於政治，政治大於一切

但香港嘅法律如何收到支式政治的蹂躝，都唔會同台灣法制落後呢個事實有相抵觸

所以好多香港法官 一定要被問吊

OMDB話法治未死
余若薇話 要接受不合理既判決

問題係台灣o的風化案，甚至殺人案o既判决
好多時都好離地好搞笑
下下話自己精神有問題就易獲得輕判
連當地人都話係"恐龍法官"
仲有假釋都好容易

今次啲甲級戰犯應該多到一個庭審唔晒

最基本嘅權利今時今日變咗心底話

人民幣真香 反正又唔會有後果

港澳辦和中聯辦譴責美國制裁中港官員 注定徒勞無功

港澳辦指戴耀廷等人無視法律，公然非法組織所謂的「初選」和「公民投票」，是對香港憲制秩序的嚴重挑戰，是對香港選舉制度的嚴重破壞，旨在顛覆香港政權，已涉嫌違反香港國安法和香港其他法律。香港警方是依法履職，維護法治。

天同地比,共產黨仲好意思問人點解唔鍾意中國

而家香港成班盲人法官審案，講都晒鳩氣

台灣法院 vs 香港法院

不 傳統是好東西
不重視傳統及宗教的社會有嚴重左傾的可能
尤其君主立憲，是極好的東西

英國的國家制度其實比美國好很多

咁都要睇主流民意

香港法庭條線係（唔犯刑事罪行）先可以形成公民抗命，然後黃之鋒爬個公民廣場都犯咗刑事所以唔當公民抗命。條 line set 到咁窄都無咩可能 fit 到。似臺灣條線（政府明確犯法不公義＋合理武力）就好好多。

台灣都仲可以笑人地恐龍法官，香港邊好似台灣咁自由？

同埋香港只係話減刑，唔係無罪

咪就係
雖然我覺得台灣司法改革係迫在眉睫

佢有主流民意咪得

香港班"官"點睇呀? 官喎 哈哈哈! 官喎~~~

心聲

我讀中學時。就已經知啲黑警為升職會屈9你啦
班中學垃圾去做狗。會有幾誠實可靠

希望有生之年見証到呢一日

台灣人早過香港港豬醒好多

國民黨自己大選輸清袋輸到差啲亡黨，反條毛
香港睇區選都知主流民意企邊邊啦

低學歷黑狗加埋rule by law

準備加國民法官制

主要普通法地區都冇經歷過暴力反抗不義政府嘅歷史
反而大陸法地方就好多